[地膽]元朗一日遊導賞建議

呢個係玩太耐無車返或太多痴漢非禮人作前題既建議 , 人形狗既野有部分都岩用,廢話唔多講
以下係觀景位置及不能離開時要休息既建議
觀景位置用英文字母及藍色表示 ,
紅色唔洗講,
黃色 , 仍要提高警覺區域
綠色係比較安全 , 包括比較多出口/易防禦商場 , 私人有圍牆村屋屋苑或公屋 , 或者可能會開放既教堂/教會。

首先講講觀景位置:
A橋 : 一條通往工業村同世宙既橋,無咩分差路,主要可以睇到朗屏站一部份同通往元朗站既行人路 , 恐襲個晚見有弟兄姊妹同義車由朗屏F出口經朗業街行去元朗站方向 ,期間被安樂路黎既痴漢襲擊 , 相信班暴徙來自B橋穿過黎 , A橋可大約觀察到B橋。

B橋 : 唔...係一條短橋,不論red zone定yellow附近都無咩cover , 不宜太多觀景人仕聚集 , 但如果可以完全觀賞這橋的話 , 可以及早知道痴漢動向 , 我建議係Point C 導賞。

C - 萬金中心
停車場 : 有車既弟兄姊妹梗係要搵地方泊車 , 呢個多層停車場視點唔錯, 可看到B橋及水車館街。
個商場唔好入 , 極細同無路。

PS:
A-B ,B-C 三個point 可以互相看到對方揮手打招呼 , 但中間點B橋屬高危地點 , 現場執生吧 , 可跑去C點約1分鐘跑程。

D橋 : 工字形天橋 , 可以觀賞人來人往既大馬路、元朗西鐵A出口、red zone、yellow zone 。 往yellow zone方向有「交通廣場」(我無mark到)裡面同point c情況一樣 , 入停車場可以好高望遠 , 而視點同D橋差不多 。

E橋 : 主要睇yellow zone同交通情況 , yellow 係著名既雞地 , 心照不宣了。E橋同D橋相隔有點遠 , 但如果有顏色旗之類作通訊 , 都會照應到 , 而係E橋有咩情況 , 可以如F橋咁 , 入yoho休息下 。

F橋 : 位於形點1、2期之間 , 視點相對比較無用只能看到部份西鐵站情況 , 但比起其他觀賞點 , 應該比較安全 , 有戲院、有巨大商場做cover , 最重要既係 , 樓下有巴士站 。係F橋可觀察交通狀況 , 見有巴士入黎可以即去巴士站。而YOHO有個平台,類似空中花園既野,環境唔錯亦有好視點。

Green Zone : 商場與住宅

。千色匯 : 遊元朗必去既多層商場,但無食市。而向後門往富達廣場方向有公共公廁浴室,算幾乾淨,而富達廣場有入境處身份證換換中心 , 唔...係入境處地方呢

PS:
入境處身份證換換中心
地址： 元朗西菁街23號富達廣場地下50號鋪
開放時間：08:00- 22:00

。開心廣場 : 有間24小時M記,三層高,視點好,雖然幾年前鳩嗚係呢間M記門口有藍血人打人 , 但我認為易守難攻 ,佢有後門升降機可上 , 但升降機上得幾多人丫,有防煙門頂一頂, 仲可能"意外困LIFT"。
仲有好多樓上舖 , 但注意開放時間。

PS :而另一間24小時M記係教育路 嘉城廣場附近 視點一般 , 平時好多「街友」 。 而嘉城廣場就唔建議入喇,窄又少出口,加上早幾年個管理公司出晒名閪 。

。大馬路KFC(己mark地圖)：又新街同日新街之間,同M記一樣,係樓梯上樓舖 , 但非24 , 可觀看大馬路及D橋 , 但無其他出口 , 買個餐食留收據哦。

假設元朗一日遊後無車走 , 或太多痴漢怕比人非禮 , 我建議去green zone , 無錯 , 選擇唔多 , 但因人而異 , 因為出得黎元朗一日遊 ,身邊總有個元朗朋友既 , 好客之道 , 梗係帶班團友去自己屋苑休息下 , (我知有各自私隱同管理處配唔配合問題 , 呢個係最最最累既打算 , 住附近既比D弟兄姊妹入屋苑休息下) 以下係有大閘有圍牆既私人屋村/屋苑 :

。朗屏8號 : 極近朗屏西鐵,有圍牆
。鈞樂新村 : 非痴漢村 ,其實係私人村屋屋苑 , 有圍牆有閘 , 近朗屏站同元朗站 ,但有點太入同太近red zone
。尚豪庭、采葉庭 :私樓 ,有圍牆有閘 , 但有點太入同太近red zone
。細宙 、朗晴村 : 私樓加公屋 , 半開放式 , 唔升有圍牆
。雍翠豪園 : 私樓有圍牆有閘, 旁邊有消防局、有體育館, 附近其實仲有教會教堂 , 但本身個度太靜 , 唔太建議去個邊教會, 除非已同該教會聯絡。

。鳳庭苑 (地點無mark): 有圍牆有閘 , 係正交通廣場後
待續....
[相關主題]:
［戰後集中討論區+開發牛屎村新地圖］7.27香城Online再公測 要傾入嚟傾

明天入元朗的要做好撤退路線計劃

【入元朗食嘢朋友必睇】

[突發] hocc聽日會去元朗

[集思廣益][元朗反送中商戶]聽日入元朗食乜好？

聖伯多祿聖保祿堂（元朗） 27/7 – 祈禱和反思日

[727 元朗一日遊] 留意元朗神召會錦光堂有無新天眼！

[突發] 元朗鄉黑私竇比人踼爆左 快share

(緊急)聽日元朗消防局 將會有警車設置

等聽日fact check , 元朗得一間消防局

個分法同頭post一樣:
朗屏比較唔近痴漢村 ,
而G橋係睇痴漢村往朗屏既動態
H橋睇人形犬 及交通 ,

- 水邊圍村一邊係痴漢村 , 一邊係公屋
- 我相信公屋區會比較安全 。
。大球場 , 要密切留意 , 可能會變狗場!?
- 元朗劇院
開放時間
星期一至日 上午 9 時至 晚上 10 時
一般查詢：2476 1029

租務部服務時間
星期一至五上午 9 時至下午 1 時及下午 2 時至 5 時 45 分
(星期六、日及公眾假期休息)
租務查詢：2477 1462

售票處服務時間
星期一至日 上午 10 時 至 晚上 9 時 30 分
BTW , 網上元朗劇院網址 , 有通告聽日節目取消 , 未知等唔等同閉院 :

-元朗公共圖書館
開放時間
星期六上午 09:00 - 下午 08:00
星期日上午 09:00 - 下午 05:00*